所有勸阿彌陀佛_淨宗既師兄請入

點先可以勸導到條友？

另外想搞個連登佛學討論區

🙏🏻

師兄🙏
最近修緊咩法讀緊咩經？一齊吹下水

睇緊金剛經

居然有個咁嘅post

睇嚟條友真係幾煩膠

巴打係睇邊個version

主要唔係想勸導佢 係唔想有人俾佢誤導
同埋想識下學佛既巴絲交流下

巴打點睇清淨心空性 應唔應該要應排拒任何形式的心念 包括不思善不思惡

同對方嘅價值觀及信念相差太遠，好難勸服到對方㗎

可能有啲人真心覺得連登同網上太多hate speech，希望透過post呢啲膠文嚟淨化，拯救世人，即使其他人唔buy，覺得佢好煩，但係佢覺得自己做緊正義嘅嘢。根本溝通唔到 。

我覺得最好嘅方法，就係ignore佢，唔好覆佢

不如將啲精神時間focus在有趣、自己鍾意嘅話題仲好啦

P.S. 不過話說回頭，可能有人鍾意睇果d膠文嘅

係呀！good idea 👍

咁我相信連登都好難有人會想睇呢啲膠文既我都冇諗住理佢

話説巴打學有冇學咩宗派睇開咩經修咩法 交流下

原來林夕都信佛
唔怪得啲詞咁正

古巨基 - 花灑

作詞：林夕 作曲：王菀之
為了要搏世界讚美便苦惱 害怕永遠也做不到
忘掉了偶爾懶理世界或會更好
期望要有這個與那個像匹布 被剪碎飛舞
盲目了兩眼也但求要拾到

何必要做奴隸 無需要為失去了的執迷
輪流涼或暖像四季 做人做過世
漫長年月有路軌
人總想擁有東西 要是代價高 越令心中牽繫
擔憂要是無謂 拿花灑洗禮

為了要與某某愛上便希冀 為了挫折過便緊記
全為貢獻過要有報答便有對比
全為看中過發覺看錯便生氣 甚麼叫天理
忘掉奮鬥過要隨緣信命理

何必要做奴隸 無需要為失去了的執迷
輪流涼或暖像四季 做人做過世
漫長年月有路軌
人總想擁有東西 要是代價高 越令心中牽繫
擔憂要是無謂 拿花灑洗禮

沙發自在自在齊齊坐 拿去它都總可去站去跑
無謂靠甚麼
何不將一切拋低 志願大過天 亦像世上螻蟻
星星永未流逝 如只可感嘆它美麗
得到也是無謂 負擔高過天際

依首真係佛學經典

係 一絲不掛 不來也不去 shall we talk 告别娑婆 愛得太遲

人總想擁有東西 要是代價高 越令心中牽繫
擔憂要是無謂 拿花灑洗禮

好難勸到佢

算啦 放棄 八正道第一條都做唔到 佢已經係邪教邪見

巴打咩宗派架？有冇修開咩經法？

佢好好笑
開頭迴向都唔識

問佢每日念經幾多次
念佛號幾耐

佢都答唔出架

建議佢去淨宗道場
佢話網絡就係道場

然後仲要話我煩
話我可憐話我謗佛
話我誣衊出家人

所以我都隨緣
見到佢嘅post就幫手勸下

唔係勸佢
係勸其他人

佢講乜照講一次
佢總有一日會醒覺

算啦唉佢應該有精神問題 搞唔掂
我都會幫下手睇下 希望冇人俾佢誤導到

其實佢已經覺醒左 精神問題上

咁多個唔睇係要睇淨空法師

佢又會quote印光大師但係又會選擇性睇想信嗰啲喎

no offense但係淨土宗實在出太多呢類人唔係話淨土唔殊勝 但係呢類人整衰晒個淨宗

你話佢

佢會話你唔讚佢

所以佛法衰落

要僧讚僧先得

咁佢講野有問題點讚啫
經書又唔熟
邏輯又混亂

提出意見辯論
就話佢只是轉貼
唔關佢事咁

叫佢停手唔好
就話分享是功德

屈機

佢連句野都未識解 僧讚僧 咁佢係咪僧 我又係咪僧

分享令人生煩惱是功德 邪教確認無誤

佢連皈依咗未

都唔肯答

好懷疑佢係咪假膠